政府斥4.5億推「法治教育」主攻中小學生 鄭若驊：抨擊警察不正確 憂慮他人誤解香港法治

在今年2月的《財政預算案》中，政府宣佈預留4.5億元，讓律政司推行「願景2030—聚焦法治」計劃，以加深香港社會對法治概念的認識及實踐。律政司司長鄭若驊接受《星島日報》專訪時解釋，自去年起開始盛行「許多不正確的法治觀念、違法達義」等說法，令法治受衝擊，國際上有不少抨擊本港法治制度和警察表現的聲音，因此「要做多些法治工作」。她又透露，目前計劃已落實4項活動，暫時以教育界為主，在中小學的師生間推廣法治。

鄭若驊在專訪上提到，計劃目標是推廣正確的法治教育並配合「一帶一路」，建立良好法治環境。又指去年起開始盛行「許多不正確的法治觀念、違法達義」等說法，令法治受衝擊，引來國際上不少聲音，抨擊本港法治制度和警察表現，因此「要做多些法治工作」，在本地推廣《基本法》和憲法教育，改善法治發展。她又透露，目前計劃已落實4項活動，暫時以教育界為主，在中小學的師生間推廣法治。她形容計劃「比較ambitious（有野心），但好需要」，因為憂慮他人會誤解香港法治。

你個法可以搓圓撳扁
仲有乜嘢講啫

老老實實叫政治正確教育啦.

幾多錢律政司先肯出賣佢？

黑狗打人就正確?

聖人都有錯,但黑警就唔會錯

全世界都錯 政府無錯

正確?

死肥閪點解仲未死

法治教育？夠唔夠膽教政治哲學野啊
口講法治實際上就想洗腦

有冇tweet?

將法治定義:限制公權力扭曲成市民唔好犯法

如果個小學生問點解拎幾條索帶要坐成年監但係拎刀插人剩係坐幾個月, 會唔會犯國安法

問下佢警察犯法，市民可以點樣做，睇下佢可以用咩可行途徑做到

政府宣佈預留4.5億元，讓律政司推行「願景2030—聚焦法治」計劃，以加深香港社會對法治概念的認識及實踐。

咁嘅環境唔肯幫助基層,卻走去用$推行洗腦教育

又哂錢

馬道立今日出席國際律師協會（International Bar Association）網上研討會時則說得更為明白。馬道立在研討會開首即說，自己不是法治的代言人或公關，但偶爾都要發聲澄清某些錯誤，提醒公眾何謂法治。

他解釋，有些人認為法治簡單地等同守法，「例如街上無暴力，而有人犯法則定罪及判刑，其實法治（講求）的是更多」。再者，法治除了是法律之外，同時尊重人權及基本自由、人的尊嚴，同時也要尊重其他人的自由。